十二傳說(8)

💋

wiki 又劇透

節目表 大家都跌眼鏡

但子博都衰衰地
自己都未搞得清中意邊個
又好似中意玉咁但唔表白唔一齊
同拉拉又曖昧又緊張對方
倒數3集 好想佢同拉拉快一齊

傅子博對住其中一個就係咁hurt另一個
今集我拉拉虐到
全世界都知道潘朵拉鍾意傅子博 除咗傅子博唔知

會唔會去到結局都無講感情線？之前訪問潘話無乜感情戲

有冇人覺得首純音樂插曲好似楊千嬅首小城大事？
吻下來豁出去個段？

比起以前d劇的確係少咗感情戲嘅

其實劇情好好睇，但都想睇佢同傅子博

比起拉拉同子博
我想拉拉同易Sir多啲

吳沚默 有d似西七

易Sir係博拉嘅小天使

拉拉同子博sweet啲
但易sir其實好好仔
孝順又體貼 又會關心朋友

真呀全世界都知
得傅子博後知後覺
唔該佢真係做個決定
一次性傷害左其中一個就算啦

拉拉係了哥㗎

了哥係易Sir架

追到22集了

大舊話唔想狐仙再幫佢對付個第三者 姐係大舊當拉拉係佢同傅子博之間嘅第三者 搵狐仙對付拉拉
邊個俾自信俾勇氣你咁諗呀

支撐你 秀怡

其實易sir同傅子博先係真愛
估唔到兩個其實幾有火花

呢套令我對雪雪雪改觀左，本身覺得佢演技好差，但我覺得佢做爛撻撻市井又幾好

尋日一集叫咗幾多次朵拉

引我上水

成套劇啲感情線幾好 唔會太多 但係得閒又加少少調劑下拉姑越睇越正 個反差好得意

呢套令我鍾意左林夏薇，個角色又討好，演技好好

呢套覺得張穎康好正有少少鍾意左佢

連精神都可以係兇手
所以易sir+傅子博最後喺埋一齊都唔過份

拉拉係明哥尊有

但佢好似無再續約，佢呢套做得好好

好可惜，不過離開對佢都係好事，留喺無線係浪費左佢

其實想呢套有下一輯，題材吸引。好耐無睇tvb，得呢套吸引到我睇

除左開心速遞之外我都好耐無睇tbb，呢套真心高質

我覺得睇哂之後會再重新睇一次近年高質劇

好耐未睇過咁正嘅無線正劇

期待最後呢幾集
多啲曖味位得唔得

重睇一次會發現好多睇漏眼嘅細節

佢簽咗邵氏
有咩分別

本case隱藏boss

你講完我先知

好似變咗一年一劇

開始了

又到大家推理既時間

又有驚嚇情節

亂倫

KC係最終BOSS

將之前劇情光明正大總結

得返十一個傳說

當面寸鳩KC

因為狐仙分上下集？

知道左

Kc純粹為左論文就捉左傅教授

果然

跟蹤再跟蹤

KC屌蓋世寶

所以拉拉係講呢啲嗰孫？
講呢啲因為原本以為係孫仔，點知道係 孫女所以嬲？
跟住就有人出手

唔追家屬

好似話想生BB，依家先發現佢演技好

潔儀姐姐

條羽毛遠睇勁似碌鳩

狐仙唔保第3者又保屌老母

潘朵拉個妹都幾乞人憎

神棍唔係死咗咩

有人扮蓋世寶？

佢啊哥，你有冇睇。。

阿忠變袁潔儀

下幾正wo

屌老母做二奶會唔會冇咗啲說服力

金田一

moon好正

蓋世寶去世了

屌老母對白都唔多句就掛咗

我都想再由頭睇返

袁潔儀好正...

林夏微老公就正啦咩pose都玩過

蓋ching

本身出場唔多
終於都死

林子善

郭富城黎

去世寶

死得咁恐怖

你唔要送水輝啦？

咁就死撚左

傅子博都知Emily鍾意吳精神

身為家中獨女的她，16歲時參加全國明日之星大賽得到冠軍，發現原來自己喜歡演戲，因此去投考北京中央戲劇學院，從8000人中脫穎而出，她與陳曉、張佳寧、張倬聞、林鵬是同班同學。2009年畢業於中央戲劇學院表演系，在校期間更多次獲得全國一等獎學金。其後她加入香港話劇團成為全職演員。

係有料到既

片頭擺手果吓好正
易蛇呢個角色好啱佢 膠得嚟好吊癮

好撚正 咁多人同我齊齊討論

近鏡對眼大到
又帶con又重眼妝

佢都做到二奶已經好荒謬

呢套真係好睇嘅
夏薇

呢套我覺得由啲案本身 角色設定 同角色間嘅曖昧關係都好正
仲有四個男女主都做得好

真呀
但如果多少少曖味位就正

689

世寶姐姐著黑絲

原來呢個都市閒情仔有劇拍架

阿玉又咁緊張啦

佢打扮同平時咁唔同，但係個個都一眼就認得出佢

原來係蓋青

蓋世寶冇咩講野就死左

乜水扮吊老母趴係度

唔怪得要離巢

所以呢套係佢遺作？

竟然唔係講小三

同一打扮 第二個人

d野比人lock哂
咪出篇論backup的重要性囉

呢套野十單有九單都係密室殺人

pprb

係全部

咁大間報社
D稿唔識擺雲端

馬子尼殺人？

睇mail server個log囉

佢老豆

唔怪得薇薇會走

愈黎愈曲折離奇

仲要好多都玩時間
扮有不在場證據

馬子妮根本應該要上一線

馬子妮咁多年個樣無乜變過

話申就會批？

搜查令

老咗

咪係。。

死了

又話幫人查個孫
又去番查人老豆

好緊張

差佬做野唔使你教

佢做唔到奸角

點解WhatsApp把聲好似有少少唔同

但佢成日做埋d唔討好嘅角色

朶拉？

柯南套野用過

拉姑？

易sir應該好高級下

朵朶

比人捉左

迷姦moon

仲唔睇下個窗比人搽左咩

拉姑畀人捉左？

但蓋世寶即使4點仲係廟
都可以俾人搬去公園嫁
有話個看更係4點正發現死者咩
唔係4點係死亡時間咋咩

突然cut線send message實有古怪

好似啲貸款廣告咁，即申請即批

牙mon都暈咗

明明應該睇証據

抄金田一

又玩鏡

金田一殺人事件

反射

金田一七不思義＋敢死之行

抄捉金田一

又金田一

金田一 敢死行事件

極老土 又玩鏡

好似兜咗好多個圈

抄到足

＋七不可思議

明明頭先moon個樣唔似去殺人

今個case
搵兇手，查當年bb ，搵傅老師

靠秀怡d口供就死啦
咁叫親眼睇住moon勒

一切的謎團解開了

都抄左好多個單元

佢阿媽會唔會係易SIR阿爺個新抱

Emily姐我都鍾意

好多手法都係金田一 樹精果個響樓上整死佢又係

拉鳩個大臉pizza moon啦

有冇邊個無抄

又玩鏡射 真係以為個個觀眾都冇睇過金田一

我已經睇清楚佢個G點

金田一=潘朵拉
七瀨美雪=傳子x
劍持警視=易sir

冇睇過都估到啦

阿玉又做咗疑犯

回憶黎既

呢套野劇情同迷題都超越金田一

有冇巴打可以講曬有邊幾個故仔係抄金田一

唔係好靚但幾鍾意睇佢

廟個個唔係蓋世寶

真係冇睇過所以好新鮮

似係馬子妮老母

頭先飛蛾抄柯南

建議update左 mytv super 先 成7x mb 強制要人up先開到

文青助教幾好吖

Moon

我意思係4點好似只係死亡時間
而唔係屍體發現時間

UFO個單？
抄左伽利略

天與地個時都幾樣衰
而家熟晒正好多

之前人魚事年抄金田一 上海魚人伝説

依家個樣幾正，靚過馬子妮好多

林子善原來係講呢啲親生仔
張當票原來係傳通明做

第一下撲去拉姑度

愈黎愈覺個BB係拉拉

因為重男輕女嘅關係
趁一周年換走個b
順便過繼易sir 要返個男孫

證據1）唔肯俾工人換尿片

食藥見到外星人唔係x files 咩

人靠衣裝，佢個look夠淫
加上KC老婆都老啦

唔怪得劇情咁熟 原來係抄金田一

抄金田一多d
有個case好似係悲戀湖殺人事件

易蛇係咪唔會有女

痴線 咁叫無怨無仇
死八婆為搶仔殺人

女人點會無怨無仇

我老豆 一睇完 即刻話：屌 用鏡反射丫麻

呢個又係抄金田一，隔住玻璃勒死人

係， 應該係入咗間房之後先知道係女嘅， 所以黑曬面

證據2呢

佢好有自信覺得人地係第三者

用wave令人聽到聲
犯案手法抄伽利略

咁遲鈍

另類表白

我老母都係

正想講，我笑左

佢有雪雪雪

傅子博啲反應

Moon好慘

其實雪雪雪係邊？

屌你阿蕭扮撚哂野，之前你咪鍾意人㗎咩

係邊個

黑警射燈

蕭正楠

老蕭

冇計啦，拉姑太進取

係咁講拉姑令我諗起郭少芸

laser pen

dr潘正仆街,累人累物

究竟咩料,邊個攪事

佢先係第三者囉鞋抽大臉pizza

大家覺得結局佢會同拉姑一齊定啊玉

拉姑

又金畏

易家見係BB女 之後拎個BB去當鋪當 個BB女就係Dr.潘

99%拉

學拉姑發誓

我以我XX既名義發誓！

同易sir

結果係易蛇

cctvb劇總會有三角戀

話說邊度有得睇 有幾個系列漫畫app冇得睇

大團圓

病左都化行妝

發誓flag終於出

扑野啦

現代張無忌

tvb式結局一定係同拉姑啦,跟住阿玉默默祝福佢地(可能會求其搵個男仔扮搵倒幸福唔洗師傅擔心)

係我就偷偷地揸下佢

好老土

如果個b係拉拉 即係姓易
馬子妮老母要揾易家報仇
所以要殺佢

佢去做差佬,破咁多案,應該做緊總督察

邊車邊渣

雪雪雪好撚花心
依頭關心依個 個頭又關心第個

引死人

病樣都咁好J

應該係黑死蝶

阿moon

呢單野全部都係KC搞出黎

奶腳啦

幾sweet

拉姑愛雪雪雪

又話發誓半步唔離開

Final Boss

就咁扔低拉姑

武裝分子

警察入屋唔使搜查令嫁咩？

賤男傅子博

拖手仔

最後大佬

一醒翻就問案情 當拉姑工具人？

奸koo同意

藉機同阿媽講冇搜查令唔好放犬入屋

Final boss KC

地牢

唐英年

又抽689水

鄭若驊

笑死

又有KC

靚抽

飲紅酒

咁都叫唔靚

好想知佢收埋佢老豆搞乜

抽到好應

唔遇去錯隔離間屋？

喺地牢整砵仔糕唔得呀

知道拉姑估到仲唔即刻搬走傳教授咩

佢無料扮四條

黑警入屋都無搜查令啦

寫paper

愛回家又有KC

禁室培慾

性奴

知道寶藏既正確地點？

kc

想睇漫畫

最後一個故事先正
平時個啲真係估到，依家真係5050

死仆街傅子博
又捉住阿玉隻手又中意拉姑

利申 但又幾sweet

又點樣

傅子博搞清楚自己中意邊個未

y not both

玩厭女人

唔得

佢講咗話除咗佢老豆，最緊張係拉姑

3p la, 仲㨂乜

只係禁錮又唔殺佢
為咩

真

哪來的以前吊傅子博做兵
到人地鍾意第二個就當人第三者

馬子妮 = 靚版凌瀨遙

兩次跌嘢都咁啱係嗰句暗語

又會咁啱align倒

屌咗馬子妮為父報仇先啦

咁突然

點解會自動彈出車廂

得罪講句，阿moon d戲幾差下

竟然未到大結局就咁快搵到

即係點

Hi dr poon

係咪抄Room

叫佢拉拉

叫得好咸濕。。拉拉

心理準備咩

岳華
睇下有無人認錯先

馬子妮呢套劇個look好正,好gf+老婆feel

奶奶

最後拉姑做左後母？

拉拉

死火 2仔爺爭女

無啦啦又會自己係車廂碌出黎

大舊玉SP
拉姑都係SP

拉拉

特登放佢

拉拉：老師 我好掛住你碌鳩

拉姑最後跟左佢老豆？

吹大d

有冇咁精準呀

失得好假

雞段勝失憶

Fake 100%

又AV情節

失憶得好假

禁斷介護？

一定日日俾KC逼含撚

老爺爺與媳婦

仲以為係想幫住kc所以唔講

出現了

KC黎

當仔當到唔要
當旺爸爸咪做過囉

下集

突然個氣氛好陰森

最後大佬最後之迷,好緊張

唔係之前比劉江禁錮咩

林子善係劉江個仔？

博士 : 我最後記得嘅係同拉拉7年前翻雲覆雨, 其樂無窮

杜燕歌

Dali

咁快變咗(下)

邊個抱住個b？

bb姐係拉姑？？

1.85倍

屌你點解當左個B 好似好正常咁? 仲即刻拎佢入去拜

就咁比咗個B人養

所以選擇忘記

無一次大熱中

一名患有腦退化症的78歲老翁，昨晨在妻子及女傭陪同下到西貢清水灣二灘游泳，其間離奇失蹤10小時後，至晚上被發現身處一山之隔的將軍澳堆填區一個沙井內，警員及消防員將他救起送院檢驗，幸無大礙。

搵第個玩啦dllm

日期轉換得咁快

蕭正楠好戲左

Dali又贏

真人係Mary姐老公

想做有錢仔

明眼人一睇就知

dali話me

九成係拉拉

DALI D戲有進步

9成9係拉拉

點解咁快load到個新曆日期

幾件事夾埋一齊
好緊湊

9成9係拉姑

個bb 肯定係拉拉

第一次爆格咩

博士：拉拉篇博士論文就係喺我張床寫既

博士黎

牙玉被遺忘

拉拉一醒左就完全無理過阿玉

dali大師,兩個妹都冇血緣
點解咁近有食唔食

｛明眼人一睇就知到｝呢句對白咁熟口面嘅

話晒都係專業神棍
同埋要查身世 相關日子都一定知查咗先嘅

民間習俗 ──「當仔」
舊時社會生活艱苦，父母擔心嬰兒養不大，於是會把剛出生的孩子帶去當鋪典當，即「當仔」，二叔公亦會開出寫有祝福語的假當票，寓意有二叔公看顧。後來漸漸形成即使不是窮人家庭都會「當仔」，視之為一種祈福儀式。

晚晚食又話你聽

拉拉食白果

林夏睇睇下又幾正

師徒=楊過小龍女牙

單嘢好奇怪

今集嗰手法全抄金田一
上次密室人頭都係

食埋混血妹

我大學教授,你一個記者仔,點襯得起我

好sweet

爆發感情線了

晚晚食奶奶

兩個幾十歲人又拍得咁青春好sweet

林夏薇怕怕羞羞個樣

一定要同拉拉

甜到呢

牙玉無了，睇下會唔會搵易蛇埋單

Sweet到

佢老豆係民俗學大師

表白了

阿moon好似真係做親都呢啲角色
阿玉，四個女仔holly，降魔的啤啤

睇左劇透

憑咩做現代張無忌

但啲劇情都好on9姐
子博係醫院都表左白
點解到碼頭又話冇可能
睇到我不停大嗌

唔識講 唔係典型靚女啩
但我覺得正

咁重口

最後嗰幕
唔知邊個會做主動嗰個呢

弟控文青助教

dllm蕭正含
呢頭話同夏薇冇野
個頭話除左老豆從來冇試過擔心一個人

然後用老豆個朵發誓唔會行開半步
之後走左

咁擔心

明明幾廿歲人 但都拍到甜到糖尿嘅感覺

kc奉公守法...通姦呢

抄襲論文

兩個成年人拍到初戀咁 鍾意咪表白囉

U are right

同埋請槍

乜警察能力同職位成正比架咩

估唔倒民俗學都要父幹

呢個世界有地方係唔洗父幹架咩

其實真係有下輯 叫做《金宵大廈》 林夏薇會做返拉拉

如果係愛情劇 頭先海邊對望果幕應該擁吻左
但就係好似而家咁樣先正

咁同老豆一齊啦 做後媽 博博同大舊

博拉好甜呀 甜到生糖尿
「除咗我老竇之外，我冇試過咁緊張一個人」
佢咁樣講證明佢知道自己心裡面邊個最重要 易sir條國際級問題都有咗答案
同埋我又唔覺傅子博三心二意喎 佢只同拉拉表白過 當大舊係徒弟咁關心下咋嘛
佢嘅擔心緊張同愛俾晒拉拉同佢老竇

呢套拉拉好似係客串咋

父子丼

林子你搵乜春姐...
驗下你地3個dna咪得

主角唔是李詩韻咩？佢客串？

俾易蛇問完後自己有諗過答案

拉姑同呀玉一齊暈咗個幕佢攪拉姑就已經好清楚

易sir問嗰陣佢根本有猶豫

係病床前又double confirm咗自己嘅答案 毫無疑問係拉拉於是情不自禁講出心裡話

我估係客串，維基佢唔係係主角表上面

今晚想loop番呢幕

晚晚唔駛訓

佢唔敢相信自己鍾意咗拉拉 拉拉又鍾意咗自己姐 易sir問嗰陣佢都想迴避
病床前就真係吐露心聲了

屌哂你地呀 仲睇cctvb

真愛黎
2個都經歷左好多
同埋杜先生都好努力學粵語

到底拉拉聽唔聽到果句呢

我想loop返結尾嗰幕

而家先知

好矛盾 想博拉快啲一齊
但又唔捨得咁快完

多謝hebe絲解答到時要mon住電視

唔好諗衰野啦你

但佢係碼頭又話冇可能
口是心非

明明愛佢又唔認，唔好咁啦

我覺得杜燕歌d廣東話口音重得嚟幾有味道
好有文人嘅感覺

我諗佢以前係鍾意阿玉嘅，佢依家又鍾意拉姑，所以佢唔敢肯定同相信佢愛上拉姑，又唔知自己依家對阿玉係咩感情

其實見到呢d留言都好開心
畢竟咁多年好少見到人讚佢

利申：巨輪開始鍾意佢 會keep住睇佢d戲

日久生情呀嘛 拉拉其實佔上風啦~大舊再出現已經無得取替拉拉係傅子博心裡嘅地位 又咁啱拉拉都慢慢鍾意咗傅子博
所以係對的時間遇上對的人 爭在邊個開聲先啦

覺得佢演技好左好多睇到好大努力有好野就要讚

source: 紅底01

有d失望但當係彩蛋都唔錯

得一場戲可唔可以有續集

咁一齊查案經歷左咁多其實又好正常嘅

證據二：
老爺入房之後出黎黑曬面

證據三：
姑姐偷聽到，所以後尾裝尿布個袋跌坐落地都唔比人幫手執

2個爭咩呀
傅子博同易sir 一齊算啦

本身呢套劇我都無乜期望，但真係好正，d演員又好有火花，希望有續集但tbb d續集通常都不掂

係兩登真係冇咩點見到有人讚佢
應該話蕭正楠上咗位咁多年兩登仔對佢都冇咩特別感覺，冇話好反佢，亦絕對講唔上受歡迎
佢最有話題性嘅事咪同黃翠如嘅關係

輝輝係我嘅the one，穎康係我鍾意嘅男演員

on9 咁都上熱門

傅老師

以前係鐘意阿玉 但係佢覺得自己襯唔起阿玉

佢話除左佢老豆外未試過咁緊張一個人(拉姑)
我會理解為以前鍾意阿玉
但而家就愛上咗拉姑 佢未試過愛上一個人
所以佢都唔係好敢肯定同相信

之前覺得佢地過度消費佢地嘅戀情，講真有d反感

預告碼頭果幕咁拍 應該會係傅子博開聲先？

忍唔住即刻睇返 甜到糖尿

邊個網咁快有？

求續集
感情線就俾易蛇 唔好搞散博拉

同埋啱啱睇已經覺得阿玉呢幕幾靚

唔係開唔開續集嘅問題 係邊度去搵咁多傳說俾你拍呀

但其實如果連阿玉佢都怕高攀唔起
Dr. Poon就更加啦

其實鍾意d man d嘅男角，所以希望係啦

但我唔記得佢幾時話因為阿玉先讀書
佢唔係見阿玉去外國行自己條路
佢都想增值自己咩
係因為襯唔起佢啱啱見到上面有人講

阿玉 拉拉 Emily

全中 即係前所未有咁愛一個人
之前同阿玉應該只係師徒日對夜對

嗰陣無勇氣表白，就錯過左

其實果陣都係愛屋及烏（俾面翠如）
佢要做少少爛仔嘅主角先好睇
呢套表現得好好

雪雪雪做呢種角色做得真係幾好

佢應該對阿玉只係有好感而唔係愛情，應該係友達以上戀人未滿嗰啲

易蛇同madam lo果段都幾感人
但又無過份渲染 係點到即止

呢幾個shot林夏薇好靚

趁著人哋訓着就講得出
兜口兜面就即刻扮野
好多時都係咁

唔想佢爛尾或者可以唔講咁多傳說，只係講一個傳說，但入面係案中案，有好多陰謀咁

其實諗落阿玉都幾慘
如果佢係一直都鍾意傅子博 而唔係之前收人兵 而家見人鍾意第二個先走嚟唔捨得嘅話

薇薇做咗人妻後愈來愈靚

第1集19分鐘

tvb情節罪犯通常話自己無罪好市民
黑社會都話自己好願意配合

以前係佢暗戀其他人 依家係佢俾人暗戀喎 仲要係潘朵拉 咁威點都有返少少底氣啦
不過我估應該會俾佢feel到雙箭頭

都係 當初就係俾d傳說吸引左
但真係好耐未試過追電視劇 查案好睇之餘感情線唔會太誇張 似有若無先正

正，唔該曬

係囉 魚人殺人事件時大舊都出過事 暈低咗 傅子博都擔心過 但佢面對拉拉先講出邊個係佢最緊張嘅人
都算有返咁上下誠意啦

其實好鍾意睇親情戲，拍得好可以好感人madam同穎康都好好戲，所以好好睇講真好耐冇見到穎康，之前d角色一係唔多戲分一係唔太突出，一屋老友記之後都無邊套我係有印象，好想佢可以上位，張穎康你係掂嘅

Chung 係00後小朋友？

可能阿玉以前唔知自己鍾意師父

Thanks巴打

D男人成日都懶唔care咁，實則好care

真係好耐無追劇追得咁開心
對上一套係是咁的法官閣下
果時鍾意賴律師+10A, 又係若有若無嘅感情線

屌我都係 個陣覺得佢地襯到爆
勁中意睇開頭針鋒相對之後中意個啲

仆街啦冇印象添
魚人個陣大舊做乜又暈
佢唔係開頭新娘潭出事咋咩

最記得係范根 果套係邊套？
仲有愛我請留言同瓜皮 我係呢套開始留意佢

又off topic, 親情戲降魔的入面小儀金剛果條線好好睇

有緣無份

我嗰陣鍾意賈大狀，睇我個名就知

范根真係好出色 回到三國
我到而家仲係嗌佢范根

好真實
又有少少初戀青澀feel

回到三國
連續幾套姓范

啱啱先想講tvb拍呢啲靈異野幾出色
低成本 但又好劇本好戲就無敵
一套降魔的 一套十二傳說

跟蹤有錢仔
有錢仔被殺

絲打我同你對感情線嘅口味都幾相似仲有冇邊套你推介 等我搵黎睇

係喎 不過個到佢好似冇咁緊張

難得tvb出套戲係咁puppy love feel

大嚿跟蹤個有錢佬俾人扑暈
數落原來大嚿都出過好多次事
但冇一次傅子博好似今次咁緊張

我都好記得呢套嘅大小姐

你等我諗諗先
無論tbb又好其他地方啲劇都好
勁中意呢啲情節
睇住佢地針鋒相對 到歡喜冤家
到最後慢慢曖味真係好正

仲有邊幾套？淨係記得范根

U mean 一屋老友記？嗰套歐陽震華做，佢做歐陽震華同阿滕細佬

佢愛我請留言同瓜皮嘅感情線又係好正，嗰陣覺得好睇過主角條感情線

降魔的金剛小儀又係好感人佢地做開搞笑角色估唔到做呢d角色都咁掂真係喜出望外

呢兩套我都好鍾意
仲有EU超時任務雖然唔係好算靈異野
渠頭madam ling

韓劇必用劇情永遠都係由對家變咗做歡喜冤家再變一對

好鍾意林淑敏

歡喜冤家雖然老土
但真係橋唔怕舊最緊要受

我都好鍾意佢同瓜皮條感情線
電單車男

好似仲有樊庚、范發同范飛

呢套我都好中意！！
佢兩個又係歡喜冤家 仲要朱千雪好靚
啱啱諗到棟篤神探 絕代商驕 盛lady
都係子華 都係歡喜冤家 但勁出色

明明好老土
但呢套拿掐得好就勁甜

但韓劇反而吸引唔到我
間中嘅tvb同美劇

通常小本就好睇，大製作就

呢堆名聽落幾熟 但已經數唔出係邊套

我淨係記得角色名，唔記得係咩劇

我覺得madam ling個角色其實好煩膠
如果唔係千雪做 其他人應該handle唔到

神探同lady都好正絕代雙驕冇睇 要睇吓先

仲要男女主角都幾廿歲人

Agger!!! 呢套我真係對佢另眼相看！

親親我好媽江嘉敏表白果段都好正

一定一定一定一定要睇
子華同阿佘啲火花正到

佢地真係做得好好

又off topic下
當年降魔的其實想小馬同啤啤
佢暗戀芷若其實都係當佢女神 根本都唔了解佢
人地仲要係醫生 就算一齊左都好難維持

好 多謝推介

兩個演員都好鍾意

嗰陣覺得啤啤好慘，願意為佢做兵，最後仲為左佢死埋如果小馬唔係掛住同扮芷若嘅salvia傾計啤啤就唔洗死

人渣

阿moon好慘
有無邊套阿係有好結果嘅

啊玉其實係個好慘角色
細細個就認定自己害死屋企人 孭住愧疚感長大
俾人當童養媳咁養大
其實覺得佢當初走只係想離開香港等自己靜下
點知翻到來咩都變曬 發現自己鍾意師傅但師傅已經有第二個 明明自己識師傅在先但係有種俾人捷足先登感覺 所以就會覺得拉拉係第三者
但係見人真係出咗事真係好內疚
所以覺得佢之後會自願退出

下次做女一，應該會有好結果

但阿玉無另一條感情線，都幾慘

分析得幾好
但依然係撐博拉

Tvb好多劇都爛尾，希望呢套唔會

無會真實啲

同道中人呀
其實師奶madam 佢同翠如都係歡喜冤家呀
我覺得蕭正楠都係做喜劇好睇啲
嗰時睇佢同田蕊妮
巨輪完全睇唔落去
但超時空男臣就好正
雖然佢同阿田唔算係歡喜冤家
但係佢不知不覺愛上真係好sweet
好睇過刻意追求冧女嗰啲

之前薇薇話感情戲好淡
我仲以為提都唔提就大結局
好彩呢幾集都派下福利
我已經好滿足

要搵就實有嘅
唔一定係要好出名果d
何況虛構傳說都得啦，呢套嘅電視台殺人事件都係咁

有時咁先好 如果一早鋪排哂一對一對 拉姑傅子博條感情線就好似冇咁緊張

呢套戲拖下手仔，摟下已經覺得好sweet

現實係殘酷的

呢幾集啲劇情好緊湊，睇到好緊張

呢幾套都無睇
不過雪雪雪+阿田
想像起嚟淨係計外型就唔多sweet咁

反而講開姐控 有啲想睇返年前林峰同美珩姐姐套女人唔易做

係呀係呀 太多反而唔好睇

結局篇主線同感情線都好好睇

其實真係唔捨得咁快完
不過唔敢要求續集
唔覺得大台再一次將咁多傳說寫埋一齊時
又可以用咁多條伏線貫穿成套戲
根本無諗過荷花池話kc抄論文既線原來鋪到而家
就算刑偵都無咁勁

無線嗰啲感情戲成日都over晒

仲要男一一定同女一
男二同女二

跳躍生命線?

仲要演員嘅combination 成日都係唔襯／無火花

果套令我對10A好感多咗

所以易sir竟然無感情線
不過而家係最好嘅安排
幾驚佢加入埋做四角戀

呢套無睇 值唔值得睇?

唯一對10A有好感就係呢套
平時

究竟係編劇勁定導演勁呢套可以令我由頭追到尾每個傳說都好好睇。又無諗過吳精神會係其中一單既兇手，啲角色環環相扣

同意
易呢啲咁頂癮又特別嘅人都係單身啱佢多啲

范根係第一個我知道張頴康呢個演員嘅角色
同時d戲又夠搶
一講到一見到佢就會諗起范根

真係好細心 好多伏線

好簡單 佢同傅子博唔啱timing 傅子博同拉拉有緣有份天時地利人和姐

大舊係覺得識咗當食咗？咁樣唔work嘅喎
唔認同因為識傅子博先就可以莫名其妙當拉拉係第三者 係佢自己要離開去進修 唔通要傅子博等佢成世咩佢離開之後傅子博慢慢放低咗佢都可以鍾意第二個架 玩感情綁架咩依家

你可以自己幻想係另一個平行空間大舊搵到個錫佢嘅男仔好幸福咁生活就唔會覺得佢慘啦

所以見到佢咁自然叫拉拉做第三者真係心諗做乜9

姑姐同KC間中彈入下，點知之後佢地係其中一單既疑兇

佢地都無一齊過，做咩要叫拉拉做第三者

不過老實講 呢套係曾經擺喺星期六日嘅倉底…(其實唔算倉底 單元劇兩個鐘一集啱喺週末播姐)
收視又唔係真係勁得咁緊要 討論度都唔算太高 好難有續集雖然我都想睇多啲博拉婚後生活

博拉婚後生活
易蛇搵到個同佢一樣神神化化嘅女仔
諗吓都覺得正

舌劍上的公堂
貓屎媽媽
天眼

wiki有list

值得

以前佢做童養媳
疊埋心水做養母個仔嘅老婆
就唔會諗同師父嘅感情啦

三套都無睇過但支持張穎康

我都係

Cast 對我唔太吸引 淨係鍾意moon同陳瀅
但題材可以一戰

呢d古代遺留下來嘅傳統真係害人不淺

又係噃
唔記得咗呢點

呢套劇正係正在雖然係小品
但劇本出色 演員發揮得好
偶爾又有子博同易sir啲笑位
仲要伏筆又不停延續
好多位都真係睇到好驚訝
例如精神係兇手 易sir係madam lo個仔咁
最重要仲有對白精警 match到而家社會現況
期待最後2集 狗衝返屋企睇

我覺得編劇勁啲
竟然可以由頭鋪到落尾
當然個個兇手都係為報仇咁滯就牽強咗少少
不過暇不掩瑜啦

題材新鮮
入面啲感情 親情 友情線都寫得到
個人覺得又係一定要睇

平庸之惡，中到啪啪聲仲要講二戰德軍戰爭罪行

今晚開始睇
絕代雙驕等吓先 呢套新鮮啲

神預言

平庸之惡同現今環境撞到啪啪聲先恐怖

好呀等你feedback

kc由頭到尾都唔似善男信女，但次次都唔係關鍵人物，直到final boss case先真係嚟料

個集我睇到呆咗精警到呢神劇無誤

我覺得一般
親情友情愛情同一般紀律部隊劇差唔到
係每集片尾對白叫有驚喜有啲後座力

女仔好似通常都係咁
會ff自己同鍾意個男仔係應該係一對
跟住所有接近佢嗰啲女仔就係第三者
仲可能會忽略自己唔啱地方
唔多唔少都會有啲自私
啊玉應該有諗過祝福 但之後都想垂死掙扎爭取下
唔製造啲衝突障礙傅子博點會咁快認啊

有人傾tvb劇真係好
啲fd多數淨係會屌

我係睇劇情先再決定屌唔屌

咁橋有人搞拉拉，阿玉先覺得自己害咗佢，佢都有良心架喇，去廟到話唔好再害佢

而家未解嘅謎:
邊個搞咁多狐仙嘢出嚟？邊個搞阿玉去殺拉拉？邊個殺蓋世寶？ - KC老婆？

邊個喺拉拉發現左kc間屋後捉咗佢？ - KC?

邊個係易家當年個孫？ -拉拉？Dali?
男姑姐、mary姐、講呢啲、傅老師當中扮演咩角色？
講呢啲困住嘅係邊個？大嫂？

仲有呢堆嘢又點樣互相關聯？

好多謎團，歡迎補充

所以阿玉始終都係善良嘅
傅子搏當初都算無鍾意錯人嘅

我記得榕樹單嘢差唔多到尾聲果陣姑姐接咗個唔知咩人嘅電話，似乎有陰謀咁，搞到個post好多人以為佢係兇手，點知原來係錯
然後我就思疑個call嘅用意係咩，係咪有其他內情，但劇情好似一直都冇再提過，我依家諗會唔會就係同狐仙case有關

咁大台推理劇有個恆常死位就係兇手下下長篇大論咁自爆
又的確抵屌
同埋呢套戲初係以靈異劇包裝
於是大家期望睇鬼故
點知氣氛一啲都唔恐怖
造成落差

然後呢度好多巴絲打話好多劇情都係抄金田一

應該都有機會係喇，最後一個 case.佢可能係大boss

仲要係另一個疑似final boss嘅ex
莫非聯手

唔係嘛，咁多伏線!
之前有巴絲打話精神好早之前講自己點解而讀民俗學時已經鋪咗珊姐姐啲
真係要從頭再睇先得

同埋套劇原本做成3 個月
啲伏線咁早鋪
邊鬼記得呀

其實有啲網有少少劇透，但唔知真定假劇透係有兩個Boss

有冇人知最尾個幕個碼頭係邊

條女好大波

曲型男人唔壞女人唔愛
易sir呢d好仔friended

仲記得佢套金甲蟲探偵學院讀書個時成日都翻頭

即係講呢啲睇過拉拉個閪？

00後無睇過廣告

笑咗 咁都諗到

點解馬子妮老母要搵易家報仇
馬子妮老母係以前講呢啲個仔個老婆？
咁即係拉拉係馬子妮同母異父家姐？

馬子妮老母應該得佢一個女，佢好嬲咁衝去酒樓，個B應該唔係佢

下如果太多韓馬莉係佢老婆？

優叔嗰集？

拉拉全劇扮緊石原里美

呢套劇劇本鋪排得好好
由第一集去到第二十五集每一集都係互相呼應
唔係好似一般無線罐頭警匪劇
一單case完咗就完咗睇少幾集都唔會有損失
仲要黎到最後一個傳說可以串連哂三大主角既身世背景
同埋套劇選角都幾好有新鮮感
就算係啲重要配角（Emily精神Dali）都有機會發揮

因為現實好少發生

會唔會係 巜輪到你了》 嗰味嘢

我要拉拉

續集可以叫十二含啜。呢次輪到傅子博對潘朵拉講 : 「你係咁Fing對波都係想模糊我既視線，而我已經睇清楚你個G點。」

上海魚人係小說版故事黎，你搵一世都唔會有漫畫版

真係比想像中好睇，平時對蕭正楠無乜興趣但呢套做得幾好

但呢套係咪倉底劇
因爲拉拉都唔係tvb 了

雪雪雪不嬲拍依啲鳩鳩地嘅角色係做得幾好

之前姑姐一出場就話佢唔迷信，完全唔當榕樹靈異事件係一回事
但依家話佢原來曾經牽涉係一單靈異事件入面，亦冇否定狐仙嘅存在，同係榕樹精事件上嘅態度完全唔同，真係好可疑

一無咗金句cap圖放係頭post
即刻少咗好多正皮

係 睇完特登去查平庸之惡

記憶所及有電影版同動畫版，好似真係無漫畫。

有冇人可以cut博拉感情戲，做條片出嚟

呢套係個個演員都好正

不如我地幫幫林秀怡做勢！！！

秀怡，大家都好支持你㗎

嚟喇

做了做了

屌你鬧人都ff

咁都要ff

對住老豆又講唔到，對住拉拉又講唔出

警察做野呀

易蛇就爽
帶2個人破案
自己就手fing fing出糧

易蛇又派膠

冇人幫佢影

on9仔易sir

個張相黎

易蛇突然智商下降200倍

3D

會唔會係咁
好難咁喎

又黎金田一出過既橋😂，角度 門罅

2個人夾份殺人唔得既咩

金田一有套係門底角度

邊個可以去影同print去世寶拜神個樣

易蛇真係好on9

奶奶件白色衫著左幾集

唔好成日講金田一啦
香港D編劇邊有咁多時間諗密室殺人

金田一自己都自抄左無數次

易sir 拉拉 傅子博 3個一齊查案呢個組合真係好正

你應該問雪雪雪件褸係咪著足二十五集

就係無時間諗咪抄金田一 Ching

角色人設正 三個演員又好有火花

老豆係金田一姦助

唔記得邊個係madam lo

易sir老母

進化版

拍得幾好真係

兇手就係傅通明

無線否認抄襲 「刻意本地化」

「我們是創作人，肯定不會抄襲﹗」《談》劇監製劉家豪強調並無抄襲，說創作時刻意把案件「本地化」，加插不少「屋企戲」，加上該劇以「談情」為主，與《神》劇完全不同，無懼被告侵犯版權，「你估查案劇是《神探伽俐略》發明嗎？我們的《刑事偵緝檔案》和《法政先鋒》也創作不少查案劇……事實證明一切，你看收視率便知，最緊要觀眾鍾意睇」。

劉家豪說，創作時曾參考《神》劇及美劇《CSI犯罪現場》，「如其中一集，有一輛食環署洗街車，這些日本劇一定無」，他說全世界的實驗室都差不多，至於角色同樣是警察和物理教授，他說這是刻意為兩個角色加入階層分別，「如果這樣也算抄，我們豈不是以後連醫生律師都不能拍？」

又唔係第一次

圖書館啲金田一多咗好多人借

打獲佢幫助佢回復記憶啦妖

所以好想有續集 又係咁keep住查下案笑下 間中有d感情線就好

Ff中

刑事偵緝檔案抄得日本推理仲多
同嗰陣啲樂壇一樣 日曲中詞趁人未聽過

仲要用佢張卡

日曲都叫買左版權再填返詞

關心張信用卡多過自己老婆

修補裂痕

cute~~~

咁應該知咩ip幾時係邊落order買野啦

如果網上買既話

以前要去漫畫舖租

做埋警察落口供

點解佢兩個可以審犯

係喎。。

袁潔儀,正呀

成個台無咩小生 走嘅走

應該唔係落緊口供

兇手賠率:
易亞男 1.2倍
傅通明 1.4倍
錢聰穎 1.5倍
易玄光 3倍
顧盼倩 4倍
狐仙廟住持 5倍
其他 6倍
顧在容 7.5倍
嬌姨 8倍
易銘賢 10倍
維維 50倍
士多老闆 100倍
黃玉 1000倍
潘朵拉 1000倍
傅子博 1000倍
自殺 5000倍

KC真係人渣

易到

咁點解會暈

點鬼樣去阿玉屋企噴窗

係咪金田一香港殺人果招？

又係單面鏡

點解最終boss唔係kc

係囉

老豆要殺佢

final boss 唔係kc 而係老豆？

根據TVB定律 KC倍率轉冷

正

愈睇愈玄

好撚亂 好似全部年都關事咁

人

咁係咪應該係易玄光

男姑姐

兇手喺度模糊視線

嬌姐

呢個角色真係除左張穎康外
諗唔到仲有邊個handle到呢種膠得嚟頂癮, 唔柒嘅感覺

入阿moon間房就唔止噴窗咁簡單啦

係囉 我垃圾 人名都唔記得 淨記得關係輩份lol

但我已經睇清佢既原點

但我已經睇清楚佢既原點

覺得阿月同另外三個演員無咩火花

老豆同在容玩禁室培慾

馬明得唔得

又關潘朵拉屋企事，又關易蛇前後屋企事，又關傅家事

點樣記呀30年你痴左咩線呀

雖然抵制cctvb, 但呢d 對白

兇手做咁多野都係想模糊視線呀

三十幾年前鬼記得咩，三十日前都唔記得啦

馬壯都得啦

覺得佢做市井啱feel d
小馬

汽水箱收仔

裝b

我指真係裝住個b

又黎

開槍

睇清楚佢嘅原點

我已經睇清楚佢個g點

madam lo:咩...咩咩咩原點呀

咁快原點

g點高潮

又係呢句戇鳩對白

又有得睇清楚原點喇

睇清佢個g點

原點

金田一37歲事件簿第二單case，就用類似方法

黎啦黎啦

<一樣

好想睇37歲

點解30年前同7年前既野都記得

放開所有

今次係咪最後一次睇清原點

睇清楚G點喇

個bb就係拉姑
重男輕女所以唔要拉姑

傅老師一早睇穿左拉拉個G點

講呢d?

斯摩症後群？

個BB就係你

拉拉慘了

咁大膽踩依啲野

個BB唔係dali???

潘朵拉之盒就係指拉拉個身世

喺傅教授面前拉拉就好似無著衫咁

咁樣懶落中國人到

所以要改佢個名做潘朵拉？

bb就係拉拉

sorry,我已經打開咗潘朵拉塊苞

依集中共應該禁左

傅教授講野好玄

姐係有人當左拉拉

tvb反共

拉拉露出一對奶奶

有哂暗示啦

林夏蕙(37歲)

咁即係邊個??

KC拉拉老豆

我覺得係，似係暗示呢樣

老師唔好呀

用下腦啦大小姐

易朵拉

下下畫公仔畫出腸，咁有咩好睇

拉姑係kc個女

又係顧在容

唔足秤點睇呀

警察係咁上下智商啦

如果係b女呢

老爺唔好

叫人妖

又hint

人妖

個BB係女
可能潘朵拉？

把聲。。。

無JER,個B係潘朵拉

原來拉姑都唔知自己有無jer

都唔係可能啦

人叫雞你叫雞
叫到人妖都有既

打開了 潘朵拉的盒子

佢get到了

勁啦咁都比你諗到

奇事

拉姑的盒子

又會咁啱遇到叫人妖雞

OH SHIT

對腳

拉拉&老師

咁拉拉親生daddy係邊個

Tvb嘛 體諒下

你J咗呀？.jpg

易拉罐

打開了

拉姑著開叉裙好正

朵拉到底姓咩

屌拍劇係咁架啦

呢d時候真係纜佐先講

易

上個post一早估中拉姑

潘朵拉的盒子係唔可以隨意打開,要留返新婚洞房夜比未來老公

顧在容同易家少奶個女

唔係親生

唔係顧咩

好好戲

可惜走了

成套劇敗筆＝喊戲

孤兒

真係顧
Kc個女

林夏薇d戲仲咁屎

咁又唔諗下
一開始冇左個b
傷左個d人呢

姐係顧在容搞過易家個女
又搞過易家新抱

拉姑有大筆遺產了

簽返邵

其實真係好慘 咁大個人先自己查到原來唔係親生

ilyy姐遺作

KC唔係食男姑姐咩，唔係又食埋講依啲個新抱掛

咁都屎

KC人生贏家

已經好過現實果d好多架啦

笑咗
傳子博:唔使理佢

同馬子妮同父異母

正仆街嚟，個個都食過

KC條J

吳精神個盒都唔應該打開啦

似係啦

自抽

蕭正楠吊打

十歲左右都知左

易sir原本好正常
而家成個on9仔咁

mary姐一早講過

生娘不及養娘既...

頭先易蛇話自己madam嚟

係易家嘅女唔使咁傷心
係KC個女就真係慘過咩

點解佢媽咁緊張佢，仲以為佢係親生女

厲害呀

拉姑好正

會唔會拉姑都係傅教授個女 咁佢同傅子博咪

易玄光食新抱

佢一早知自己唔係韓xx個女啦

港豬呢
針唔拮到肉...
睇下d藍...

KC食埋牛奶味

易sir識動物傳心術？

唸起城寨英雄

本來係dali or 拉拉架嘛 又聽到dali咁肯定係自己

原本都係搞GAG架

真心？

kc係usb

同林秀惠異父異母

MARY姐知道真相既⋯⋯

傅教授係之後去查，關咩事

但係dali呷醋喎

連個名都有玄機，編劇勁

留返希望

咁星矢呢

點解kc除左愛回家 其他角色都好似係壞人

又有結尾

扑野先啦

dali係on9仔
拉拉係醒目女
點都要拉拉

又借D意拖拉拉隻手

放開拉姑隻手

腳仔

喂
阿玉呢

項兄，何謂....？

食老師就合格

扑得

KC依個角色係愛回家一開始都係奸角嚟

即黎

乜撚衰野都出哂，跌到谷底，留番希望，講緊香港

執自己老豆二攤

只能想像一起 但我沒勇氣 所以很想討厭你

寧願要拉姑啦

不嬲都係

邊位ching咁快手改咗wiki既資料

男姑...

Dali預備7左

Dail 7左啦

展覽未開
佢都入到佢

cap得靚

有聲

好撚尷尬

死

煎pan😭

預備定左呀

預備 好怕7到唔敢睇

我叫阿輝啊

邊個尷尬啲？

唔敢睇

柒出國際

我勸你不如報警

dali死了

Oh shit唔係死dali呀哇

而家眾說紛紜，我認為事主可以去報警

我無講過係斯文人

物理學佢都撈埋

點解d兇手成日都咁唔小心

易sir咪警察

係微博見到 被嚴重劇透大結局

電話豬ps

拉姑 菠蘿蓋跪到紅左

正常唔係應該全部人分頭去搵咩....

又睇錶！

我唔得啦

我唔得喇

睇唔到原點

撚唔到

交俾傅老師OK？

我唔得啦，我要去了

靠哂拉姑架啦

花生mode

拉拉唔得啦

角色情緒混亂
第一次發動睇原點技能失敗

其他人係到睇佢哋都唔搵人....

佢地全部唔跑去搵 個個等佢

呢段ng左幾多次

拉拉高叉腳

回顧時間

On99

回顧

即係聽日開估

十二傳說 (9) 預言回歸之請細閱頭post

完

踢佢啦子博

好甜...

你真係cap得好好

聽日大結局？